% \wikiskriptum{NME01}

\subsubsection{Metoda středního bodu = midpoint method}
\begin{itemize}
	\item modifikace Eulera - cíl získat přesnější vyjádření směrnice tečny
	\item \underline{odvození:} (uvažujeme ekvidistantní body \(\rightarrow h = x_{k+1}-x_k\))
	      \begin{enumerate}[label=\roman*)]
		      \item provedeme poloviční krok \(x_k + \frac{h}{2} \rightarrow\) vypočteme směrnici v tomto bodě pomocí Eulerovy metody:
		            \[
			            y(x_k) + \frac{h}{2}\cdot f\left(x_k,y\left(x_k\right)\right) \rightarrow \underbrace{f\left(x_k + \frac{h}{2}, y(x_k) + \frac{h}{2}\cdot f\left(x_k,y\left(x_k\right)\right)\right)}_{\text{\scriptsize směrnice tečny}}
		            \]
		      \item dosadíme do celého kroku:
		            \[
			            \boxed{y(x_k+h) = y(x_k) + h \cdot f\left(x_k+\frac{h}{2},y(x_k)+ \frac{h}{2}\cdot f\left(x_k,y\left(x_k\right)\right)\right)}
		            \]
	      \end{enumerate}
	      %\item srovnání metod
	      % TODO: figure here <18-07-20, kunzaatko> %
\end{itemize}
